\chapter*{Vyhodnocení}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Vyhodnocení}
Výsledky a detekční schopnosti aplikace lze předvést pouze jedním způsobem, spuštěním na reálných titulcích (či zajímavých částech) a předvedení výstupu, který aplikace na daný vstup vrátí. K~tomu slouží tato kapitola, ve které je umístěn testovací vstup, který je možno najít ve výchozí složce projektu (test.srt), a referenční výstup. Aplikace byla spuštěna i s~přepínačem na zaznamenávání logu a přepínačem \textbf{exclude}, který vyloučil z~provádění plugin pro kontrolu překlepů metodou trigramů (při neznámém slovu může generovat dost chyb).

Vstup je uveden v~tabulce \ref{testinput}, slouží jako demonstrace možností aplikace a nejedná se o~reálný souvislý titulkový soubor, ale jednotlivé titulkové objekty byly importovány z~reálných titulků, přičemž jejich čísla ID a časy zobrazení byly změněny.

Výstup je pak uveden v~tabulce \ref{testoutput}, ten obsahuje jak správně zdetekované chyby, tak i některé mis-detekce. Výstup je zobrazen tak, jak by ho zobrazil \textbf{PHP/HTML} frontend, kromě výpisu součásti, kde vznikla chyba (nevešlo se). Za zmínku stojí i obsah logovacího souboru umístěný v~tabulce \ref{testlog}, tento soubor byl zredukován opět kvůli nedostatku místa.

\begin{table}[hbp]
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|}
\hline
2\\
00:00:13,987 --\textgreater\ 00:00:20,203\\
To je skvělá otázka, LeBrone, a myslím, že tě odpověd asi překvapí.\\
\\
2\\
00:01:56,399 --\textgreater\ 00:01:57,103\\
Což je asi 75-, což je přesně 75\%.\\
\\
3\\
00:03:38,742 --\textgreater\ 00:03:42,270\\
Znamínka pro násobení vložím později.\\
\\
4\\
00:03:42,270 --\textgreater\ 00:03:49,622\\
To je čtyři...\\
\\
5\\
00:03:31,076 --\textgreater\ 00:03:34,342\\
30,60,90...\\
\\
6\\
00:07:51,960 --\textgreater\ 00:07:59,170\\
Vyjádřete 0.00003457 ve vědecké notaci.\\
\\
7\\
00:08:11,900 --\textgreater\ 00:08:15,500\\
Nakreslím tu čáru,a ať se nám to\\
\\
8\\
00:10:18,430 --\textgreater\ 00:10:22,110\\
Je to sudé číslo. celé číslo je dudé,\\
\\
9\\
00:11:57,572 --\textgreater\ 00:12:00,723\\
Odložíme-li tohle všechno stranou,\\
\\
10\\
00:12:53,862 --\textgreater\ 00:12:59,189\\
To neměl vůbec v~úmyslu."\\
\hline
\end{tabular}
\caption{Ukázkový vstup aplikace} \label{testinput}
\end{center}
\end{table}

\begin{table}[hbp]
\small
\begin{center}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\textbf{Nazev chyby} & \textbf{ID} & \textbf{Pos} & \textbf{Seznam oprav}\\
\hline \hline
Spatne ID titulku na radce: 1 & 2 & 0 & 1\\
\hline
Anglicka notace cisla & 6 & 12 & 0,00003457\\
\hline
Spatny zapis cisla: 75\% & 2 & 34 & 75\%\\
\hline
Spatny zapis cisla: 30,60,90. & 5 & 0 & \\
\hline
Prilis dlouha radka & 2 & 0 &  	
\makecell[l]{To je skvělá otázka, LeBrone,\\a myslím, že tě odpověd asi překvapí.}\\
\hline
\makecell[l]{Detekovan preklep\\ve slove "lebrone"} & 2 & 24 & \\
\hline
\makecell[l]{Detekovan preklep\\ve slove "odpověd"} & 2 & 52 & \\
\hline
\makecell[l]{Nalezena pomlcka\\uprostred slova} & 9 & 10 & Odložíme-li\\
\hline
\makecell[l]{Detekovan preklep\\ve slove "čáru,a"} & 7 & 14 & \\
\hline
Carka uprostred slova & 5 & 2 & 30, 60,90...\\
\hline
Carka uprostred slova & 5 & 2 & 30,60, 90...\\
\hline
Tecka uprostred slova & 6 & 1 & 0. 00003457\\
\hline
\makecell[l]{Spatne koncove uvozovky,\\nebyli nalezeny\\oteviraci uvozovky} & 10 & 19 & \\
\hline
Carka uprostred slova & 7 & 6 & čáru, a \\
\hline
Male pismeno na zacatku vety & 8 & 21 & Celé\\
\hline
Prilis kratke zobrazeni titulku & 2 & 0 & 0:01:56,399 --\textgreater 00:01:59,339 \\
\hline
\makecell[l]{Detekovan preklep\\ve slove "dudé"} & 8 & 38 & \\
\hline
\makecell[l]{Detekovan preklep\\ve slove "odložíme-li"} & 9 & 0 & \\
\hline
Prekryvajici se titulky & 5 & 0 & 00:03:49,622 --\textgreater 00:03:50,546\\
\hline
\end{tabular}
\caption{Ukázkový výstup} \label{testoutput}
\end{center}
\end{table}

\begin{table}[hbp]
\small
\begin{tabular}{|l|r|l|}
\hline
0.111  ms; & engine; & Vitejte\\
0.181  ms; & engine; & Nacitam soubor...\\
0.234  ms; & engine; & Zaznamenana chyba v~titulku: 2\\
3.972  ms; & engine; & Soubor "" (39 radku) byl nacten...\\
3.993  ms; & engine; & Nacitam pluginy...\\
4.087  ms; & plugin; & \makecell[l]{Pro "hierarchii\_pluginu" bude pouzita\\defaultni konfigurace v~XML.}\\
4.339  ms; & pluginy; & \makecell[l]{Plugin "kontrola\_preklepu\_kombinace"\\byl definovan v~exclude pluginech\\a proto bude ignorovan!}\\
793.844 ms; & plugin; & \makecell[l]{Plugin "kontrola\_preklepu\_wordlist"\\nacten!}\\
794.399 ms; & plugin; & Plugin "spatny\_zapis\_cisel" nacten!\\
794.826 ms; & plugin; & Plugin "anglicka\_notace\_cisel" nacten!\\
795.374 ms; & plugin; & Plugin "casta\_doplnkova\_slova" nacten!\\
796.768 ms; & plugin; & Plugin "cisla\_zapsana\_slovne" nacten!\\
797.38 ms; & plugin; & Plugin "dlouhy\_titulek" nacten!\\
798.13 ms; & plugin; & Plugin "kratke\_zobrazeni" nacten!\\
798.708 ms; & plugin; & Plugin "male\_pismeno" nacten!\\
799.485 ms; & plugin; & Plugin "prekryvajici\_titulky" nacten!\\
799.944 ms; & plugin; & \makecell[l]{Pro plugin "spatna\_pomlcka"\\a nastaveni "spatna\_pomlcka"\\bude pouzita defaultni konfigurace\\v XML}.\\
799.968 ms; & plugin; & Plugin "spatna\_pomlcka" nacten!\\
800.374 ms; & plugin; & Plugin "spatne\_mezery" nacten!\\
800.778 ms; & plugin; & Plugin "spatne\_uvozovky" nacten!\\
800.791 ms; & engine; & Pluginy nacteny.\\
800.797 ms; & engine; & Zahajuji analyzu...\\
801.079 ms; & anglicka\_notace\_cisel; & Zaznamenana chyba v~titulku: 6\\
801.161 ms; & spatny\_zapis\_cisel; & Zaznamenana chyba v~titulku: 2\\
801.223 ms; & spatny\_zapis\_cisel; & Zaznamenana chyba v~titulku: 5\\
801.396 ms; & dlouhy\_titulek; & Zaznamenana chyba v~titulku: 2\\
801.535 ms; & kontrola\_preklepu\_wordlist; & Zaznamenana chyba v~titulku: 2\\
801.578 ms; &kontrola\_preklepu\_wordlist; & Zaznamenana chyba v~titulku: 2\\
801.679 ms; & spatna\_pomlcka; & Zaznamenana chyba v~titulku: 9\\
801.787 ms; & kontrola\_preklepu\_wordlist; & Zaznamenana chyba v~titulku: 7\\
801.842 ms; & spatne\_mezery; & Zaznamenana chyba v~titulku: 5\\
801.862 ms; & spatne\_mezery; & Zaznamenana chyba v~titulku: 5\\
801.877 ms; & spatne\_mezery; & Zaznamenana chyba v~titulku: 6\\
801.903 ms; & spatne\_uvozovky; & Zaznamenana chyba v~titulku: 10\\
801.92 ms; & spatne\_mezery; & Zaznamenana chyba v~titulku: 7\\
801.936 ms; & kontrola\_preklepu\_wordlist; & Zaznamenana chyba v~titulku: 8\\
801.98 ms; & kontrola\_preklepu\_wordlist; & Zaznamenana chyba v~titulku: 9\\
802.017 ms; & prekryvajici\_titulky; & Zaznamenana chyba v~titulku: 5\\
802.077 ms; & male\_pismeno; & Zaznamenana chyba v~titulku: 8\\
802.103 ms; & kratke\_zobrazeni; & Zaznamenana chyba v~titulku: 2\\
802.238 ms; & engine; & Analyza dokoncena.\\
802.251 ms; & engine; & Ukladam soubor do zvoleneho formatu.\\
803.021 ms; & engine; & Program bude nyni ukoncen.\\
\hline
\end{tabular}
\caption{Ukázkový log} \label{testlog}
\end{table}

\chapter*{Závěr}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Závěr}

V~rámci této bakalářské práce bylo cílem vytvořit základ pro platformu, která by byla použitelná pro automatickou analýzu titulků a dále tuto platformu naplnit nějakými rozumnými detekčními schopnostmi. V~zásadě došlo ke splnění obou těchto cílů ať už s~menšími nebo většími zádrhely, či nedostatky.

Podívejme se nejprve na řídící aplikaci, v~jejím případě došlo k~vytvoření platformy, která je modulární a lehce rozšiřitelná o~detekční schopnosti. To je dosaženo s~pomocí pluginů, které jsou dynamicky načítány při běhu aplikace a v~případě přidání nového pluginu není třeba základní program znovu překládat. To lze označit za jednoznačnou výhodu, protože případný pisatel nových pluginů se v~zásadě nemusí zabývat tím, jak funguje řídící aplikace (ani jí nijak upravovat) a může se soustředit pouze na psaní pluginů. Dále zde také vznikly různé třídy a metody, které by měly případným novým programátorům zpříjemnit práci (funkce okolo textu, slovník, sjednocené načítání konfigurace).

Za určitý nedostatek lze považovat běh aplikace v~základu pouze v~příkazové řádce. Což by snad mělo být vyváženo napsáním \textbf{PHP/HTML} frontendu, který umožňuje používat program snad v~příjemnější podobě.

V~rámci celé aplikace není od věci vyzdvihnout určitou funkčnost, či pluginy, které by snad měly fungovat správně a spolehlivě. Mezi pěknou funkcionalitu řídícího programu patří hierarchičnost pluginů, která byla vypracovaná do celkem rozšířené podoby, i když se nabízelo mnohem jednodušší řešení. Dále je třeba zmínit i sjednocené načítání konfigurace, které si nemusí reimplementovat každý plugin. A~jak už bylo řečeno, pravděpodobně největší výhodou je jednoduchá rozšiřitelnost.

Z~pluginů si zmínku zaslouží detekce čísel zapsaných slovně ne formou číslovky a dále pluginy s~jednoduchou, leč užitečnou funkcionalitou jako detekce špatných mezer, příliš dlouhý titulek, krátká doba zobrazení titulku, překrývající se titulky a nebo malé písmeno na začátku věty.


\section*{Budoucí rozšíření}
To na co nezbyl čas, aneb možnosti pro budoucí rozšíření.

Řídící aplikaci provází i určité problémy, které nebyly v~rámci této práce rozumně vyřešeny. Jako dva hlavní uveďme poněkud zanedbanou a nesjednocenou podporu kódování \textbf{UTF8} a pomalé načítání pluginů s~velkými konfiguračními soubory (týká se např. kontroly překlepů). Za nedostatek se dá označit i občas přespřílišné zjednodušování v~rámci celé aplikace i pluginů. Podpora \textbf{UTF8} by byla řešitelná přepsáním celé aplikace na nějakou sjednocenou mez, toho lze v~podstatě dosáhnout několika způsoby, přičemž všechny jsou v~zásadě hodně časově náročné. Práce s~textovými řetězci je totiž v~aplikaci mnoho, bylo by tedy třeba projít veškerý kód aplikace a upravit ho tak, aby odpovídal použité technologii.

Pomalé načítání pluginů lze vyřešit zase tím, že by se program přepsal ne jako standalone (tedy spustit, provést analýzu, ukončit), ale jako démon (nebo lépe server), který má stále nahrané pluginy a jenom přijímá titulkové soubory. V~omezené míře byla podpora na stálý běh do aplikace zabudována ve snaze zjednodušit případné budoucí přepsání. Z~toho důvodu by případné přepsání aplikace do řekněme serveru nebylo nijak zvlášť složité a šlo by jenom o~to vyřešit síťovou mezivrstvu. To ale také chce svůj čas a není napsáno hned, v~síťovém programování je třeba si dávat pozor na spoustu věcí a spoustu věcí ošetřovat. Výsledný projekt nebyl psán jako server, či démon, protože to zadání nevyžadovalo a nebylo to v~zásadě třeba (načítání ve výsledku není zase tak pomalé, pokud nejsou velké konfigurační soubory).

Z~hlediska pluginů byly oproti původnímu zadání vynechány pluginy: detekce kombinace tykání a vykání, detekce chybějícího podmětu nebo přísudku, detekce formátování matematických výrazů, které neodpovídá dohodnutým konvencím Khanovy školy, návrh automatického doplnění nedokončené věty o~výpustek, nahrazení tří teček výpustkem. Z~těchto čtyř pluginů lze označit za nejnáročnější asi detekci chybějícího podmětu a přísudku a detekce formátování matematických výrazů. V~případě chybějícího podmětu a přísudku by bylo třeba buď provádět přímo syntaktickou analýzu věty, nebo to řešit nějakým způsobem heuristicky. Syntaktická analýza je složitý problém sám o~sobě a heuristický postup by v~tomto případě nemusel dávat úplně spolehlivé výsledky. Proto od tohoto pluginu bylo opuštěno.

Plugin pro detekci formátování matematických výrazů by pravděpodobně nebyl nijak zvlášť těžký na implementaci, prakticky by asi šlo o~vyhodnocování výrazů v~infixu, ale výsledná implementace by byla dlouhá a nějaký čas by zabrala. Pluginy pro detekci kombinace tykání a vykání a doplnění nedokončené věty o~výpustek jsou dosti jednoduché a nebyly implementovány jenom kvůli nedostatku času, přičemž problém by byl hlavně s~jejich rozumným vyladěním. Oba zmíněné pluginy by se daly bez problémů sepsat za jedno odpoledne, oba s~heuristickými metodami detekce.

V~pluginech, které ale implementovány byly se občas vyskytují mis-detekce, či neintuitivní funkčnost, které pramení buď z~použitých algoritmů, nebo z~prosté neošetřenosti určitých zvláštních případů, a nebo z~nedomyšlenosti postupu řešení. Příkladem takového pluginu je například detekce špatných uvozovek \ref{subsec:implementacespatneuvozovky}, který má nedostatků více a zasloužil by si celý přepsat. Tudíž i v~implementovaných pluginech jsou určitě mezery, které je možné v~budoucnosti dále vylepšovat.

\section*{}

Autor práce závěrem doufá v~to, že aplikace bude používaná \textbf{Khanovou školou} a nejen jí, ku prospěchu a zároveň bude uživatelům sloužit spolehlivě a podle jejich očekávání.